致澳門的一封信

無論天災人禍,我自出生以來

一直都很自豪自己是一個澳門人

無論連登怎樣侮辱澳門人是豬是奴隸

笑天鴿破壞我們的家園 笑我們基建差 只會派錢

笑我們要靠解放軍 中國澳門市

我一直都以澳門人這身分自豪！

自反送中以來兩個月,不論黃藍陣營

我一直尊重大家的意見分歧 政見不一

因為我始終相信澳門人都是善良的

可是善良不等於可以無知 愚昧

7.21 8.11 這兩天大家都有目共睹

香港警察嚴重違紀 破壞法治精神

澳門有正義之士發起集會抗議香港警察濫暴

卻被一群無知 無獨立思考的澳門人以所謂23條拒絕

如大家所償 集會要求被拒絕 原因是有暴力傾向

此例一開 等於大家斷了自己的自由 表達訴求的權利

黃藍政見已經不再是藉口 此次我看到的盡是一群

埋沒良知 自私自利 人云亦云的澳門人

你們儘管恥笑我們這群政見不一的異己

繼續打壓 製造白色恐怖來恐嚇我們

記住你們今天醜陋的笑臉 他朝將化作滑稽的哭泣聲

香港的朋友們 真正的澳門在回歸當天已經消失

對不起,聲援不了你們 希望你們能繼續加油 堅持

今天 我恥於為澳門人。

光復香港 時代革命

澳門有23條真係要小心..btw

你寫得呢封信就唔係我地笑嗰D澳門人啦
支持你巴打
respect

巴打！在心中

澳門人幫推
求下香港巴繼堅持落去
爭取你哋應得嘅嘢

香港人加油

澳門已完 再無公義

阻你小小位置 唔好意思

［建議8.18］舉起為我地發過聲既國家國旗

有恩不報非君子
有仇不報柱為人

+幫推！

但係應該比起大陸好
港澳應該係地球最後剩低既粵語地方

想知微辣班藝人點睇

其實澳門同大陸已經無分別

連和平集會都反對
心諗做乜鳩

民主係洪流
自由係人嘅天性
終有一天你地都可以揭竿起義
爭取你地天生擁有的東西

成班奶共狗 個泰仔第一個跳出黎反對集會

澳門人成功維穩 自由 民主對澳門人唔重要

我唔知澳門警察有咩權去定義一個和平集會主題係唔係犯法
我更加唔知反對香港警察濫用武力犯咩法
今日用呢個理由去block咗個集會
好快佢會話天安門班學生顛覆國家而唔批准悼念六四

唉 同香港人connect最多既竟然係講普通話既台灣人 而唔係澳門人

輿論壓力太大

澳門仲有好多後生仔暗中支持你地

這就是澳門

理性的澳門人 搵夠錢好移民

星星之火，可以燎原
大陸人都會因為釣魚台車思考
澳門人未至於蠢到咁
不過可能要到十年、廿年後先醒覺

今日第一次有咁既諗法

澳門人根本同我哋唔同，佢哋多數只關心有冇得年年派錢！仲成日話香港人搞亂社會

澳門人幫推

呢句真 根本文化思想唔同

澳門人最緊要有錢派 有飯食 有工開
其他乜都唔重要

巴打支持你
Respect

有無邊個係撐

係

出自活動tg谷谷主 參考下

《反對香港警察使用過份武力對付香港市民噴水池原地靜止行動》（以下簡稱本活動）終止活動聲明

本活動原定於2019年8月19日在澳門議事亭前地舉行，但由於警方作出不容許是次集會示威活動決定，因此本活動終止。

警方作出對主辦者作出之分析有以下數點，內容為警方批示的摘要版：

1. 香港因6月9日至今，過程中激進示威者干犯大量違法行為包括：塗污國徽、毀壞立法會等、包圍警署…（省略）等，嚴重影響法治及民主。

2. 示威者對香港區徽塗污、燒毀基本法、將國旗拋入海中…（省略）以及「光復香港」「時代革命」為口號，觸犯《中華人民共和國國旗法》、香港特區《國旗與國徽條例》，公然冒犯國家、民族尊嚴，挑戰基本法、挑戰「一國兩制」原則與底線，影響非常惡劣。

3. 在反對《逃犯條例》事件中，部分激進示威者使用如弓箭、鋼珠、汽油彈…（省略）襲擊警察、破壞車輛，造成170名警員受傷，有骨折、斷指、面部骨裂等，亦有警員被鐳射筆照射眼睛而到醫院治理。示威者違法行為嚴重
挑戰法治、警察，影響警方提供正常治安服務，妨礙警方打擊其他犯罪行為
。
4. 同時，多次不合作運動嚴重影響市民，有意圖阻止香港機場正常使用。部分示威者目的為拖垮香港經濟以令政府回應訴求，對香港經濟、民生、市民正常生活基本權利造成嚴重影響。
5. 本活動發起人集會活動，無視警方依法應對暴力示威的努力與正當性，旨在表達對認同與支持事件中的違法示威者，召集公眾鼓勵違法行為，並非行使批判權，屬於經第11/2018號法律修改五月十七日第2/93/M號法律《集會權
及示威權》第二條所述，不容許的集會與示威。
6. 同時，公開舉行支持違法行為的集會活動，將對本澳發出錯誤訊息，可能致部份人士效法香港激進示威者之違法、嚴重剝奪他人權利…（省略）行為爭取自身訴求。對本澳政治、經濟、民生方面帶來嚴重衝擊。
7. 議事亭前地為澳門中心之區域，附近有多間商鋪、歷史建築及世遺景點（例子省略），該處行人專用區成絕大部分旅客必經之地，尤其在假日期間。
8. 市政署目前在議事亭前地進行中秋佈飾工程，需要利用議事亭前地設置燈飾、貨車進出…（省略）進一步收榨可通行空間。有關路段一旦被堵塞會造成樽頸效應，對公共安全造成嚴重威脅。
9. 本澳訪客去年達3600萬人次，而同時8月為旅遊高峰期，預計本月擠迫情況更嚴峻，本局已派人員關注人況情況。
10. 綜上7至9點，對該路段進行集會活動，將嚴重妨礙大眾正常通行，對公共秩序造成嚴重影響。
2、 因此，警方對本活動作出以下決定（原文）：
1. 綜合分析所述，根據經第11/2018號法律修改五月十七日第2/93/M號法律《集會權及示威權》第二條，本局作出不容許舉行是次集會示威活動的決定；

2. 違反本批示的有關規定而舉行集會或示威活動者，可導致觸犯經第11/2018號法律修改五月十七日第2/93/M號法律《集會權及示威權》第十四條的規定被處以加重違令罪而定之刑罪。
3、 發起團體/發起人可根據《集會權及示威權》法律第十二條依法向終審法院提出上訴。
（警方批示內容至此結束）
因此，本活動不被警方批准，主辦者決定解散是次活動，並鄭重呼籲欲前來參
加集會之澳門市民不要在當天聚集在活動地點，否則可能觸犯相關法律被處以
加重違令罪而定之刑罪。而主辦者亦決定不上訴，是次集會活動就此結束。

特此聲明
2019年8月15日

無乜邊個
利申：齋睇女 男嘅唔知

我地應該去笑澳門豬，唔應該笑澳門人
昨日澳門，今日香港，明日台灣

仲記得個所謂CEO話政治唔關佢事

真係好多謝你地，我知道有好多澳門人有過來遊行，你地已經盡力。唔好唔開心巴打，我跳隻舞你睇

維穩政權

澳門豬9成

真係對自己既家好失望

在心中 各位善良的澳門人

澳門馬介休都算有良心

我而家直頭係驚左呢個家...

你地頭家仲有得救！！

希望當香港成功之後，澳門人都會上街為自己嘅家園抗爭

典型澳門人

加油呀巴打

大師好撚失望

澳門人支持香港
對澳門 心已死 好絕望

我已經諗好啲粉腸點回應：
班暴徒啊 肯定日後會搞到香港萬劫不復
破壞繁榮穩定又乜春咁
政府點解由得班暴徒亂嚟㗎

多謝你，心意全數收到了

push

最黑暗的時刻

加油

集會自由都冇埋

早走早著

其實走到 但走得去邊 出到去都好辛苦 唔識聽又唔識講 人生路不熟 冇人冇物冇依靠

其實近近地台灣係一個好選擇
但過埋大選先

我地只係小數一部分人 我身邊同年紀7年都係藍絲

有時我都唔明係我有問題定係佢地有問題

走到去歐洲咋 邊有錢去臺灣

澳門人支持香港 香港人要加油
對澳門呢個地方 已經絕望

澳門都就嚟冇人講母語啦

霍哥好隱晦地出過好似關事嘅post 但唔知真相如何
but who fucking care

呢兩日不斷同身邊嘅人嘈，包括自己屋企人同女朋友，真係唔明點解屋企得自己一個立場係咁
佢地都覺得撐香港人就等於有暴力傾向，仲要懶係自豪咁搬23條出嚟反對集會，我真係打晒冷震
澳門人連最基本嘅人權都冇埋，作為一個土生土長澳門人，喺一個身邊充斥住盲目同顛倒是非嘅人嘅地方究竟要點生活落去
光復香港 時代革命

生活喺澳門，作為黃絲，真係好撚辛苦
身邊全部人嘅言論都係反對你嘅言論
就算有人同你講佢中立，傾完後發現其實都係藍到不得了

i know that feel bro

我都係身邊突然間多左好多藍絲

廿三條大於一切 無計

老豆當年搞咗嚟過大海 依家竟然變最後嘅稻草

假中立 真藍絲

只係小弟係台灣讀過書
對台灣當地有偏好咁解
同埋僑生身份好易擺到台灣身分證

按住呢個勢過多十年都差唔多啦

其實澳門係最聽話
竟然冇得真普選

所以香港反叛有理

很多中小學生佢哋自己傾計而家係用普通話

當特首候選人只有一位時

澳門讀書表示：.....
成間大學都係就大陸仔講普通話
半個系內地生

屌澳大宜家都無乜本地人讀
鳩考都入

澳門北區基本上都係

好L辛苦啊 好似去咗第二個世界

世事畀你睇透

澳門市，一早就死9左

你已經到到好大嘅支持我地，
自己都要小心吖！

高士德嗰邊
至少我屋企有啲細嘅，有陣想講某啲嘢時諗唔到廣東話點講就直接講普通話

培正
之前好似聖誕嘅時候有繪畫比賽宣傳大灣區

勁得過培道
叫埋解放軍入嚟唱歌

之前喺M記坐，隔離枱啲細路大部分都係 主要講普通話，偶然先講一句廣東話

支持你，明白你喺澳門應該幾痛苦
希望香港有一日有民主
然後，就到澳門都有民主
撐住！

哇， 呢個真係唔知

我相信總有這一天

講起呢單野真是7到唔可以再7的地步
利申：我當年仲是培道學生

培道紅過姨媽巾

擁護廿三條
佢哋個腦到底有冇事

學長學弟？

其實香港都有呢個情況 只係無咁嚴重
但將來就唔知啦

我當年入培道未紅到而家呢個地步 是呢幾年紅到PK

睇住佢紅 校長 阿生 學生 一直赤化

順便問下其實係唔係全澳門學校中二生都要上大陸軍訓一星期

多謝你巴打
支持你，辛苦晒你
黎明總有一日會來既，請抱緊呢個信念，總有日佢會萌芽生長！

請老解入去個年是17年 我第二年高3

基本上是 只不過是幾時去咁解

去咗

好似同屆喎屌

咁你咪當我嗰陣時只係遇到少數學生係咁囉
我嗰陣時聽到都嚇咗一跳

當年我都去咗
去咗先知原來可以揀唔去

唔去要喺圖書館罰做一個星期功課

冇睇微辣班垃圾好耐

好撚惨

其實放學時間去附近行下就可以見識到
培正係唔係普教中？

個時唔知道有得㨂唔去 結果我老母幫我請成個星期假 遞2張假紙銷假

我學校好啲， 係去圖書館執一星期書
早知只係執書就唔去啦

手足，在心中

其實成件事好可悲，不過香港都差唔多架啦

咁爽
我當年都想唔去
仲要上到去行完山好似過敏咁

我仲以為而家大部分都係普教中添
因為我學校係普教中

氹仔嘅只有20年歷史嘅學校
而家個校長好撚仆街
啲性格同做事成個777咁

我大概知邊間

呢兩日真係好無助 岩岩一直係到喊 諗緊澳門點解會變撚成咁 加油 會去818 澳門絲

以前中學唔洗 校長唔鍾意我地太多課外活動唔讀書
而家見啲學妹要去飛鷹定唔知軍訓
利申 而家大三

唔緊要
唔熟氹仔嘅係難估啲

是咪培字頭 氹仔中學得個3 4間

琴日都喊左成晚 好絕望 今日見到有個圍爐page 即刻like左

籠中鳥以為自由飛翔是一種病

我學校中二嗰年仲有請咗唔知香港咩機構過嚟訓練我哋，好似就係之前上新聞侮辱啲學生嗰間

幫推

行過路過入嚟望下，千載難逢嘅機會啊！！十八區we connect，８２３和理非人鏈，萬人齊築香江路！！！

［和理非升級］一生人一次嘅機會嚟喇！！！！想唔想上Buzzfeed 9GAG？！？！？！？！

巴打小心

澳字頭

MAC?

橫琴大學

港澳從來都係血肉相連、你中有我、我中有你！自由民主是普世價值、香港會變天、澳門也一樣！

初一已經要去路環飛鷹
初二好似係去中山一個禮拜
成個禮拜淨係學左套軍體拳
套迷彩衫成個禮拜無洗過撈埋D汗水雨水臭撚過大陸公廁
最撚On9係學校要我地留低佢話遲D要表演要著返
不過我地班無人理佢，一出學校門口就掉撚曬落個大垃圾桶到
最好玩初三慈青營就得兩日一夜

就係佢嘅附屬中小但其實好似同佢冇咩關係
畢業係唔會直入横大
以前每個人都會問係唔係會免試入橫大

唔係講笑 有次嗌外賣 佢問送去邊我話橫琴大學

澳門國際小姐以前小學係嗰度讀
其他就見仁見智

澳豬9成都on9
DLLM
利申：BIR持有人

澳門人請不畏強權呀，面對極權，香港澳門都係同一戰線

慈青真心好玩

香港歡迎你，拋棄澳門呢個無得救嘅地方，同香港人一齊力挽狂瀾啦！

可笑嘅係SF入面嘅唐人街仍然係講廣東話為主
而且仲保留住幾十年前香港嘅風貌
港澳玩完後可能係美國最多人講廣東話

可以黎香港聲援下

正確嚟講 台灣人是講國語啊

這就是中國

赤化太容易
澳門人少 地細
派少少人少少錢就搞掂

一個集會 成班人驚到...
But澳門唔比都係好事 廢事多個地方送頭 到時候比中共寫新聞 到時候澳門民怨四起 譴責香港 多個敵人就唔好啦

巴打們 組團過海or集體課金實施過係澳門呢個垃圾地方發聲 根本無人會理你

利申：豬齡20

澳門人加油
we connect
我地一齊爭取我地天生就應該擁有既權利

Pv好過asum好多（雖然紅底

兩間都讀過

心聲

經過今日，真係唔再有希望，都無嘢留戀，畢業後打一兩年工，儲少少錢返歐洲算
我以前間中學，就係攪到一二三事件個間，個校長年年講自己暴動d英勇事跡，然後e家就話唔支持香港年青人，真係笑大人把口

睇黎澳門洗腦都好撚勁

唉 大師有乜高見 對澳門已經失望

一直都好勁
每月1號要升國旗唱國歌
音樂第一堂就係教唱國歌

全力推到支爆，可能係救反仲有腦追求自由澳門同大陸同胞嘅唯一方法！

其實澳門只係比牆內自由小小

有冇葡籍？

唔好意思，阻你少少位

【反送中】【MV版】《覺醒》

創作左呢隻歌曲希望多謝每一位為香港出過力既人，同埋為大家打打氣！

大家818繼續努力。

asum

有葡籍真係考慮下走 襯而家仲有得走個時

澳大附中
全名有啲長

覺得移民真係唯一出路，早走早著
利申：澳門人

諗諗吓港澳兩地冇逃犯移交政策
係咪等於澳門人可以嚟香港發夢
香港人又可以過去澳門發夢

交換打無撚敵

利申鳩噏

船都未落 境都未入比人拉鳩咗等遣返喇

有葡籍先稱得上真澳門人

利申：真澳門人

雖然我係連登屌過澳門豬on99
但我還是覺得，如果香港可以獨立到，而多數澳門人意願係屌9中共，
我地係有義務盡全力去協助佢地擺脫中共既暴政，
因為世界好多既人類都幫緊我地，我地都有一樣既義務去令全地球成為一個自由既社區

講咁多廢話，一句 --- 澳門狗，We will look you back. Don't give in. 你地要捱到香港勝利既一日

米色衫校服？

換咗校長先係咁
但佢而家唔肯退休
一直喺度禍害啲女

澳門係歷史悠久嘅地方
大家語言相同
我自己一直都支持澳門人

加油呀！

係
仲有灰褲

坊眾唔係五十幾年咩

下？嗰間都咁樣？

以我所知所見，八成學生屋企都達官貴人

係，所以大家睇馬介休就可以了
辣就辣 唔辣就唔辣，乜撚野微辣 不了

少部分係，大部分都係中產居多
有錢嗰見佢哋大學成日換新車

仲以為算清泉，你哋搞咩邊成咁

點解你哋會覺得係清泉？
之前未換校長都仲好地地，換咗而家呢個之後全部嘢都唔同曬

我見親嘅都係，之後大學室友又係，聽佢講佢啲中學同學都係

可唔可以用你地哩班有良知，有思想，有立場嘅澳門人換走香港班皇蟲？每日換百五個。

我讀書嗰時見親嗰學生個個正常無大陸閪樣
啲女又正
成日見到好多靚車接放學
仲以為有錢佬集中地點都好啲

我地有口難言

睇完啲friends嘅動態發現
澳門人真係蠢 唔係扮

利申：真．澳門人

的確係冇咩大陸閪樣
然後真係會有啲屋企好撚勁嘅做你同學
微辣嗰姓葉兩姐妹就係嗰度畢業

有啲屋企係行黑嘅
有啲局長嘅仔女
仲有啲佢老豆好神秘老母唔使做但屋企好撚有錢嘅

818， 追討黑警濫權!!!
818， 正視警黑合作!!!

我哋明白，不用內疚，多謝支持我哋，
澳門巴打

微辣真係收收皮...先不論立場
馬介休真係好睇好笑好多...

微辣成日整埋啲鳩情景個啲真係心諗jm9
已經大力向身邊人推馬介休再邊屌微辣

推

澳門身分證 葡文譯音簡寫

多謝你澳門巴打
你要小心啊

巴打唔好呀加重違令罪

大家咁話

今日

主權在民

20:00 遮打花園

818 維園

多謝澳門巴打有心無力

辛苦曬，萬事小心

我地無咩野 只不過係無晒聲音支持你地
加油

推比所有有良知既澳門人知道
你們並不孤單

唔好咁講，我作為香港人都唔希望有人話「我恥為香港人」，由衷希望澳門有日可以好似香港一樣，有重光嘅一日

心意收到了
可惜澳門唔似台灣，大部分人都唔係我哋盟友

澳門人! 過嚟香港集會喇!

香港加油！

我都同屋企人講，香港呢一仗其實都係幫緊我哋打緊，如果連香港都抗爭唔到，到澳門只能夠硬食。

自從集會個poster一出，勁多人喺度屌，我先知原來身邊咁多親中，重點係張圖明明係講緊反對香港警察暴力對待市民，唔係講緊澳獨，咁大反應做乜柒？

巴打 共勉之

Push

香港獨立一定要光復埋澳門

我係澳門人
我就黎係澳門生存唔到
平時都話可以扮下野
大是大非面前覺得好痛苦

覺醒澳門人只能響沉默中求存，當家庭、工作、友人周圍都係藍絲為主，甚至做左中共鷹犬，我感慨萬千

自己一直從歷史中求索，希望啟蒙到同輩後人，但得到既結果總係最冷漠既，香港尚能將文化延續後世，澳門就儼如一溝絕望的死水

完全明白

816㩒錢 816遮打見 818維園見

經過今次真係見盡澳門人嘅良薄、自私同無知曾經仲好相信佢地會醒，但原來係無可能心灰意冷

澳門人做異見人士其實都好慘，人數太少，可能吹盡雞都只有幾千人

我都識朋友係澳門人佢都有黎過香港遊行,巴打唔洗灰心,欣賞你係真.澳門人唔係澳門豬